quiz = [
  {
    question:
      "Kitab apakah yang menceritakan kegiatan penginjil- an dalam jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Kisah Para Rasul",
  },
  {
    question:
      "Kitab apakah yang ditulis oleh seorang yang pernah bekerja sebagai pemungut cukai?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab-kitab yang ditulis oleh seorang dokter",
    answer: "Lukas dan Kisah Para Rasul",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan perjuangan seorang ratu Yahudi untuk menyelamatkan bangsanya",
    answer: "Ester",
  },
  {
    question:
      "Kitab apakah dalam Perjanjian Baru menceritakan seorang budak melarikan diri dari majikan-nya?",
    answer: "Filemon",
  },
  {
    question:
      "Kitab apakah yang disebut juga kitab sejarah dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Kisah Para Rasul",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab yang menceritakan penciptaan alam semesta",
    answer: "Kejadian",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan kejatuhan manusia ke dalam dosa",
    answer: "Kejadian",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan pembebasan orang Israel dari perbudakan di Mesir?",
    answer: "Keluaran",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan pemberontakan Miryam dan Harun?",
    answer: "Bilangan",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menjelaskan seluk-beluk upacara persembahan korban dan peraturan bagi imam?",
    answer: "Imamat",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan masuknya orang Israel ke Tanah Kanaan, tanah perjanjian itu?",
    answer: "Yosua",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab yang mencatat kehidupan Naomi?",
    answer: "Rut",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang menceritakan kehidupan Simson?",
    answer: "Hakim hakim",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab yang menceritakan perbuatan dosa anak-anak Eli?",
    answer: "1 Samuel",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan bagaimana orang Israel meminta raja kepada Allah?",
    answer: "1 Samuel",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang menceritakan perzinahan Daud dan Batsyeba?",
    answer: "2 Samuel",
  },
  {
    question:
      "Kitab - kitab apakah yang menceritakan kunjungan ratu negeri Syeba kepada Raja Salomo?",
    answer: "1 Raja-raja dan 2 Tawarikh",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan tentang Naaman disembuhkan dari penyakit kusta?",
    answer: "2 Raja-raja",
  },

  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat tentang pembangunan Bait Suci, setelah orang Israel kembali dari pembuangan di Babel?",
    answer: "Ezra",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat tentang pembangunan kembali tembok Yerusalem setelah orang Israel pembuangan di Babel?",
    answer: "Nehemia",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang di dalamnya terdapat pertanyaan 'Tuhan yang memberi, Tuhan yang mengambil,Terpujilah Nama Tuhan'",
    answer: "Ayub",
  },
  {
    question:
      "Sebutkaa kitab yang menceritakan ketaatan Sadrakh,Mesakh, dan Abednego kepada Tuhan?",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan seorang nabi yang melarikan diri dari panggilan Tuhan?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan kedatangan orang-orangt majus untuk menyembah Tuhan Yesus?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab - kitab yang menceritakan pencobaan yang dialami Tuhan Yesus di padang gurun?",
    answer: "Matius, Markus, Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab-kitab yang menceriterakan seorang perempuan Kanaan yang percaya?",
    answer: "Matius dan Markus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang di dalamnya terdabat perumpamaan tentang lima gadis yang bijaksana dan lima gadis yang bodoh?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang di dalamnya terdapat Amanat Agung Tuhan Yesus?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat tentang pelayanan Tuhan Yesus menyembuhkan seorang yang tuli?",
    answer: "Markus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab-kitab yang menceritakan penyangkalan Petrus terhadap Tuhan Yesus?",
    answer: "Matius, Markus,Lukas, Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan para gembala datang menyembah Bayi Yesus?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencat4 tentang Tuhan Yesus membangkitkan anak muda di Nain?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab-kitab - yang menceritakan perumpamaan tentang domba yang hilang?",
    answer: "Matius dan Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan perumpamaan tentang dirham yang hilang?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan perumpamaan tentang anak yang hilang?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan tentang orang kaya dan Lazarus yang miskin?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan tentang Zakheus pemungut cukai itu?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat percakapan Tuhan Yesus dengan Nikodemus ?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang mencatat percakapan Tuhan Yesus dengan perempuan Samaria ?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab yang menceritakan penyembuhan yang dilakukan: Tuhan Yesus pada hari Sabat di kolam Betesda  ?",
    answer: "Yohanes ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkah kitab yang menyatakan tentang Tuhan Yesus sebagai pokok anggur yang benar  ?",
    answer: "Yohanes ",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab yang menjelaskan tentang kasih  ?",
    answer: "I Korintus ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang mencatat tentang syarat-syarat bagi penilik jemaat dan diaken  ?",
    answer: "I Timotius ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang memberi penjelasan tentang saksi-saksi iman  ?",
    answer: "Ibrani ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang menyatakan bahwa iman tanpa perbuatan adalah mati  ?",
    answer: "Yakobus ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan surat yang ditulis oleh murid yang menyangkal Tuhan Yesus  ?",
    answer: "Petrus ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang khusus menjelaskan tentang akhir jaman ?",
    answer: "Wahyu ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang banyak menjelaskan tentang kesia-siaan ?",
    answer: "Pengkhotbah ",
  },
  {
    question: "Kitab apakah yang khusus berisi puji-pujian ?",
    answer: "Mazmur ",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama bayi yang disembunyikan di dalam peti pandan ?",
    answer: "Musa ",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama anak kecil yang diantarkan orang tuanya kepada seorang imam di rumah Tuhan di Silo",
    answer: "Samuel ",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama bayi yang dilahirkan di sebuah kandang domba  ?",
    answer: "Yesus",
  },
  {
    question: "Siapakah nama bayi pertama di dunia ?",
    answer: "Kain",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama bayi yang dilahirkan oleh seorang perempuan yang sudah lanjut usia ? Ada dua orang ? Pilih salah satu diantaranya : yang dalam Perjanjian Lama atau dalam Perjanjian Baru ?",
    answer: "Ishak atau Yohanes Pembaptis",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama seorang hakim wanita dalam Perjanjian Lama  ?",
    answer: "Debora ",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama istri Akwila  ?",
    answer: "Priskila ",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama ibu Yohanes Pembaptis  ?",
    answer: "Elisabet ",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama wanita yang menjadi ibu Kristus  ?",
    answer: "Maria",
  },
  {
    question: "Siapakah nama orang Kristen yang pertama kali mati martir  ?",
    answer: "Stefanus ",
  },
  {
    question: "Siapakah nama rasul yang dibunuh Herodes dengan sebuah pedang?",
    answer: "Yakobus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama rasul yang pernah berusaha menganiaya serta membunuh orang-orang Kristen dalam jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question: "Siapakah nama raja yang mencoba membunuh Yesus ?",
    answer: "Herodes",
  },
  {
    question: "Siapakah nama murid Tuhan Yesus yang bunuh diri?",
    answer: "Yudas",
  },
  {
    question: "Siapakah penulis kitab Wahyu?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama orang orang yang paling banyak menulis surat dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah penulis kelima kitab yang  pertama dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question: "Berapa kalikah Paulus mengadakan perjalanan pemberitaan Injil?",
    answer: "tiga kali",
  },
  {
    question: "Siapakah nama laki-laki yang pertama?",
    answer: "Adam",
  },
  {
    question: "Siapakah nama perempuan yang pertama?",
    answer: "Hawa",
  },
  {
    question: "Siapakah nama manusia pertama yang berdosa?",
    answer: "Hawa",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menyebabkan dia berdosa?",
    answer: "Ular",
  },
  {
    question:
      "Persembahan siapakah pertama kali diterima oleh Allah? Kain atau Habel?",
    answer: "Habel",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama pohon yang dipanjat oleh Zakheus?",
    answer: "Ara",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama pohon yang pernah dikutuk oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Ara",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan tanda yang diberikan kepada orang-orang majus pada waktu Tuhan Yesus lahir?",
    answer: "Sebuah Bintang",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang memperingatkan orang-orang majus itu supaya jangan kembali kepada Herodes?",
    answer: "Seorang malaikat",
  },
  {
    question:
      "Ke negeri manakah keluarga Tuhan Yesus pergi setelah kelahiran-Nya?",
    answer: "Mesir",
  },
  {
    question: "Di manakah keluarga Tuhan Yesus tinggal sebelum kelahiran-Nya?",
    answer: "Nazaret",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama saudara-saudara Musa?",
    answer: "Harun dan Miryam",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang menggantikan kepemimpinan Musa setelah kematiannya?",
    answer: "Yosua",
  },
  {
    question: "Siapakah juru bicara Musa?",
    answer: "Harun",
  },
  {
    question: "Siapakah mertua Musa?",
    answer: "Yitro",
  },
  {
    question: "Bagaimanakeh hubungan Yonatan dengan Saul?",
    answer: "Anak dan Ayah",
  },

  {
    question:
      "Bagaimanakah hubungan keluarga Tuhan Yesus dengan Yohanes Pembaptis?",
    answer: "Saudara sepupu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Maria dengan Marta?",
    answer: "Bersaudara",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Eunike dengan Timotius?",
    answer: "Ibu dan anak",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Lois dengan Timotius",
    answer: "Nenek dan cucu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Naomi dengan Rut?",
    answer: "Metua dan menantu",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Akwila dengan Priskil?",
    answer: "Suami dan Istri",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Kain dengan Habel?",
    answer: "Kakak beradik",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Daud dengan Salomo?",
    answer: "Ayah dan anak",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah hubungan Andreas dengan Petrus?",
    answer: "Bersaudara",
  },
  {
    question: "Siapakah yang melakukan mujizat tongkat berubah menjadi ular?",
    answer: "Musa dan Harun",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang telah melihat sebuah tangga yang sampai ke langit?",
    answer: "Yakub",
  },
  {
    question: "Siapakah yang memiliki jubah yang mahaindah?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mendapat perjanjian berupa tanda pelangi?",
    answer: "Nuh",
  },
  {
    question: "Mujizat apakah yang pertama kali dilakukan oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Mengubah air menjadi anggur",
  },
  {
    question:
      "Berapa orangkah dari sepuluh orang kusta itu yang berterima kasih kepada Tuhan Yesus karma disembuhkan?",
    answer: "Satu orang",
  },
  {
    question: "Siapakah nama murid Tuhan Yesus yang berjalan diatas air?",
    answer: "Petrus",
  },
  {
    question:
      "Anak perempuan siapakah yang dibangkitkan Tuhan Yesus dari kematian?",
    answer: "Yairus",
  },
  {
    question:
      "Berapa orangkah yang diberi makan oleh Tuhan Yesus dengan lima roti dan dua ekor ikan?",
    answer: "5000 orang",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan ayat yang menyatakan bpgitu besar kasih Allah akan manusia di dalam Alkitab?",
    answer: "Yohanes 3:16",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan kitab dan pasal yang menyatakan bahwa Allah itu Raja adanya?",
    answer: "Yohanes 4",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama rasul yang paling banyak menulis tentang kasih?",
    answer: "Yohanes",
  },

  {
    question: "Sebutkan nama rasul yang paling dikasihi Tuhan Yesus?",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Apakah perbuatan terbesar yang dapat dilakukan seseorang untuk menyatakan kasihnya?",
    answer: "Menyerahkan nyawanya bagi sahabatnya",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab terakhir dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Malealchi",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab pertama dan terakhir dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Matius dan Wahyu",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab nubuat yang pertama?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question: "Sebutkan kitab syair yang pertama?",
    answer: "Ayub",
  },
  {
    question: "Kata apakah yang terakhir di dalam Alkitab?",
    answer: "Amin",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menolong Tuhan Yesus memikul salibNya?",
    answer: "Simon dari Kirene",
  },
  {
    question: "Siapakah yang berusaha melepaskan Yesus dalam pengadilan?",
    answer: "Pilatus",
  },
  {
    question: "Siapakah yang meminta jenazah Tuhan Yesus supaya dikuburkan?",
    answer: "Yusuf dari Arimatea",
  },
  {
    question: "Berapa lamakah Tuhan Yesus digantung atas kayu salib?",
    answer: "6 jam",
  },
  {
    question: "Di manakah mula-mula terjadi dosa?",
    answer: "Di Taman Eden",
  },
  {
    question: "Di manakah Yesus diBaptiskan?",
    answer: "Di Sungai Yordan",
  },
  {
    question:
      "Sthpakah yang berkhotbah kepada sida-sida dari Etiopia, dan kemudian membaptiskannya?",
    answer: "Filipus",
  },
  {
    question: "Di manakah Yohanes Pembaptis tinggal?",
    answer: "Di padang gurun",
  },
  {
    question: "Apakah yang diciptakan Allah pada hari pertama?",
    answer: "Terang dan gelap, siang dan malam",
  },
  {
    question: "Apakah yang diciptakan Allah pada hari kedua?",
    answer: "Langit dan bumi",
  },
  {
    question: "Apakah yang diciptakan Allah pada hari ketiga?",
    answer: "Tumbuh-tumbuhan",
  },
  {
    question: "Apakah yang diciptakan Allah pada hari keempat?",
    answer: "Matahari, bulan dan bintang-bintang",
  },
  {
    question: "Apakah yang diciptakan Allah pada hari kelima?",
    answer: "Ikan, burung-burung dan binatang melata",
  },
  {
    question: "Berapa kalikah Tuhan Yesus dicobai di padang gurun?",
    answer: "Tiga kali",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan pencobaan pertama yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: "Mengubah batu menjadi roti",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan pencobaan kedua yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: "Menjatuhkan diri dari bubungan Bait Allah",
  },

  {
    question:
      "Sebutkan pencobaan ketiga yang dihadapi oleh Yesus Kristus di padang gurun?",
    answer: "Menyembah Iblis",
  },
  {
    question:
      "Berapa lamakah Tuhan Yesus berpuasa selama Ia dicobai di padang gurun?",
    answer: "40 hari",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama murid Yesus yang bekerja sebagai pemungut cukai sebelum mengikut Dia?",
    answer: "Matius",
  },
  {
    question: "Siapakah rasul yang melayani sambil membuat tenda?",
    answer: "Paulus",
  },
  {
    question: "Apakah pekerjaan Petrus yang mula-mula?",
    answer: "Penjala ikan",
  },
  {
    question:
      "Siapakah di antara murid Tuhan Yesus yang bekerja sebagai bendahara?",
    answer: "Yudas Iskariot",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama rasul yang disebut juga Kefas?",
    answer: "Petrus",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang akan terjadi dengan rumah yang dibangun di atas pasir?",
    answer: "Rubuh",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang akan terjadi dengan rumah yang dibangun di atas batu karang?",
    answer: "Tetap berdiri bila datang banjir",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang dimaksudkan dengan pasir dalam perumpamaan tentang rumah yang dibangun di atas pasir?",
    answer: "Tidak beriman kepada Kristus",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang dimaksudkan dengan batu karang kita dalam perumpamaan rumah yang dibangun atas batu karang?",
    answer: "Beriman kepada Kristus",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang diumpamakan dengan hujan dalam perumpamaan rumah yang dibangun di atas batu karang?",
    answer: "Pencobaan-pencobaan",
  },
  {
    question:
      "Berapa orang mata-matakah yang dikirim Musa ke Tanah Perjanjian?",
    answer: "Dua belas",
  },
  {
    question:
      "Berapa orang mata-matakah yang membawa kabar baik dari Tanah Perjanjian itu?",
    answer: "Dua",
  },
  {
    question: "Dari gunung apakah Musa memandang ke Tanah Perjanjian itu?",
    answer: "Nebo",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama kedua mata-mata yang diizinkan Tuhan masuk ke Tanah Perjanjian?",
    answer: "Kaleb dan Yosua",
  },
  {
    question:
      "Mata-mata itu dipilih dari setiap suku. Berapakah jumlah suku-suku itu?",
    answer: "Dua belas",
  },
  {
    question: "Apakah yang diperingati pada hari Paskah dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Keluarnya bangsa Israel dari Tanah Mesir",
  },
  {
    question: "Kaparnkah perjamuan kudus diadakan di dalam Perjanjian Baru?",
    answer:
      "Pada waktu perjamuan malam terakhir sebelum Tuhan Yesus diserahkan",
  },
  {
    question: "Apakah yang diperingati dalam perjamuan kudus itu?",
    answer: "Kematian Kristus",
  },
  {
    question: "Roti melambangkan apakah dalam perjamuan kudus itu?",
    answer: "Tubuh Kristus",
  },

  {
    question: "Sampai kapankah perjamuan kudus itu harus dilakukan?",
    answer: "Sampai Tuhan Yesus datang kembali",
  },
  {
    question: "Di kota manakah Tuhan Yesus pertama kali mengadakan mujizat?",
    answer: "Kana",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menyaksikan Tuhan Yesus dimuliakan di atas bukit?",
    answer: "Petrus, Yakobus dan Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Siapakah dua orang yang  tampak bersama-sama Tuhan Yesus ketika la dimuliakan  di atas bukit?",
    answer: "Musa dan Elia",
  },
  {
    question:
      "Apakah hasilnya bila kita mendengarkan sesuai dengan Firman Allah?",
    answer: "Bertumbuh dalam Iman",
  },
  {
    question: "Apakah akibat dari dosa?",
    answer: "Kematian",
  },
  {
    question: "Siapakah yang dapat mengampuni dosa?",
    answer: "Yesus Kristus",
  },
  {
    question: "Apakah dosa itu?",
    answer: "Pelanggaran terhadap hukum Tuhan",
  },
  {
    question: "Siapakah pembunuh pertama di dunia?",
    answer: "Kain",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama anak-anak Nuh?",
    answer: "Sem, Ham, dan Yafet",
  },
  {
    question: "Siapakah yang memimpin penyerbuan ke Yerikho?",
    answer: "Yosua",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang memimpin perang dengan menggunakan 300 orang, buyung, suluh dan sangkakala?",
    answer: "Gideon",
  },
  {
    question:
      "Kekuatan siapakah lenyap dari dirinya karena rambutnya digunting?",
    answer: "Simson",
  },
  {
    question: "Siapakah nama orang yang ditolong Debora dalam - peperangan?",
    answer: "Barak",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang melihat Tuhan duduk di atas takhta-Nya pada jaman pemerintahan Raja Uzia?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang dimasukkan ke gua singa karena ia berdoa kepada Allah?",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mendapat penglihatan tentang roda-roda?",
    answer: "Yehezkiel",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang menangisi dan meratapi masa depan Israel?",
    answer: "Yeremia",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang menyatakan bahwa Yesus akan seperti domba yang dibawa ke pembantaian?",
    answer: "Yesaya",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama nabi yang melarikan diri dari panggilan Allah?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan nama nabi yang perkataannya dikutip oleh Petrus pada hari Pentakosta?",
    answer: "Yoel",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama nabi terakhir yang menulis firman Tuhan dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "Maleakhi",
  },
  {
    question: "Siapakah nama nabi yang membaptis Kristus?",
    answer: "Yohanes pembaptis",
  },
  {
    question: "Siapakah nabi yang dicampakkan dari kapal ke dalam laut?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah orang yang bertobat dalam -perjalanan pulang ke rumahnya?",
    answer: "Sida-sida dari Etiopia",
  },

  {
    question:
      "Bagian manakah dari Firman Tuhan yang sedang dibaca oleh sida-sida itu?",
    answer: "Yesaya 53:7",
  },
  {
    question:
      "Apakah sida-sida itu mengerti apa yang dibacanya? (Tidak) Apakah yang dilakukan sida-sida itu setelah ia bertobat?",
    answer: "Bersukacita dalam perjalanan",
  },
  {
    question: "Sungai apakah yang paling terkenal di Palestina?",
    answer: "Sungai Yordan",
  },
  {
    question: "Laut apakah yang paling besar di Palestina?",
    answer: "Laut Mati",
  },
  {
    question: "Siapakah yang diberi makan oleh burung gagak?",
    answer: "Elia",
  },
  {
    question: "Siapakah orang yang ditelan oleh seekor ikan besar?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question: "Siapakah yang melihat semak terbakar namun tidak hangus?",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question: "Siapakah yang melihat tulisan di didinding?",
    answer: "Raja Belsyazar",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menerjemahkan tulisan tangan itu?",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang menafsirkan mimpi Firaun tentang tujuh bulir gandum yang bernas dan baik dan tujuh bulir gandum yang kurus dan layu?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: "Apakah yang dimaksudkan dengan pedang Roh?",
    answer: "Firman Tuhan",
  },
  {
    question: "Siapakah penghibur yang diutus oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Roh Kudus",
  },
  {
    question: "Siapakah dewi yang disembah oleh orang Efesus?",
    answer: "Artemis",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menciptakan langit dan bumi?",
    answer: "Allah",
  },
  {
    question: "Siapakah yang lebih dahulu lahir Daud atau Samuel?",
    answer: "Samuel",
  },
  {
    question: "Siapakah yang lebih dahulu menjadi raja, Salomo atau Saul?",
    answer: "Saul",
  },
  {
    question: "Siapakah yang lebih dahulu lahir, Rut atau Paulus?",
    answer: "Rut",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang mempersembahkan putranya sebagai korban persembahan?",
    answer: "Abraham",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang disediakan Allah untuk Ishak sebagai korban persembahan?",
    answer: "Seekor domba",
  },
  {
    question: "Siapakah yang menjadi tiang garam karena menoleh ke belakang?",
    answer: "Istri Lot",
  },
  {
    question:
      "Terbuat dari apakah pakaian manusia yang pertama setelah jatuh ke dalam dosa?",
    answer: "Daun-daunan",
  },
  {
    question: "Berapa lamakah bangsa Israel mengembara di padang gurun?",
    answer: "Empat puluh tahun",
  },
  {
    question:
      "Apakah Tuhan Yesus pernah mengutip ayat-ayat dari Perjanjian Baru?",
    answer: "Tidak",
  },

  {
    question:
      "Apakah Tuhan Yesus pernah mengutip ayat-ayat dari Perjanjian Lama?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mengurapi raja Israel yang pertama?",
    answer: "Samuel",
  },
  {
    question: "Siapakah raja Israel yang pertama?",
    answer: "Saul",
  },
  {
    question: "Siapakah raja Israel yang kedua?",
    answer: "Daud",
  },
  {
    question: "Siapakah raja Israel yang ketiga?",
    answer: "Salomo",
  },
  {
    question: "Siapakah raja Israel yang keempat?",
    answer: "Rehobeam",
  },
  {
    question:
      "Siapakah raja Israel yang pertama setelah kerajaan itu terbagi dua?",
    answer: "Yerobeam",
  },
  {
    question: "Siapakah nama anak bungsu Yakub?",
    answer: "Benjamin",
  },
  {
    question: "Siapakah nama anak kesaayangan Yakub?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: "Siapakah yang mencobai Ayub?",
    answer: "Iblis",
  },
  {
    question: "Apakah nama lain dari setan?",
    answer: "Iblis, ular",
  },
  {
    question:
      "Siapakah raja yang mati dimakan cacing karena ia ingin dimuliakan seperti Allah?",
    answer: "Herodes",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah pertama yang ditimpakan Allah atas Firaun?",
    answer: "Air menjadi darah",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah kedua?",
    answer: "Katak",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah ketiga?",
    answer: "Nyamuk",
  },
  {
    question: "Scbutkan tulah keempat?",
    answer: "Lalat pikat",
  },
  {
    question: "Sebutk;a tulah kelima?",
    answer: "Penyakit sampar pada ternak",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah keenam?",
    answer: "Barah",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah ketujuh?",
    answer: "Hujan es",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah kedelapan?",
    answer: "Belalang",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah kesembilan?",
    answer: "Gelap gulita",
  },
  {
    question: "Sebutkan tulah kesepuluh?",
    answer: "Kematian anak-anak sulung di Mesir",
  },
  {
    question: "Siapakah yang luput dari tulah kesepuluh itu?",
    answer: "anak-anak orang Israel",
  },
  {
    question:
      "Di manakah bangsa Israel tinggal pada waktu terjadi tulah tulah itu?",
    answer: "Di Mesir",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang mengunjungi Mesir pada malam tulah terakhir itu terjadi?",
    answer: "Malaikat kematian",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang dilakukan Firaun setelah bangsa Israel meninggalkan Mesir?",
    answer: "Mengejar mereka",
  },
  {
    question:
      "Apakah yang terjadi dengan pasukan Firaun ketika mereka menyeberangi Laut Teberau?",
    answer: "Mereka karam di tengah laut",
  },
  {
    question: "Apakah gereja itu sebuah bangunan?",
    answer: "Tidak",
  },
  {
    question: "Apakah gereja itu tubuh Kristus?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: "Apakah gereja itu mempelai perempuan Kristus?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: "Kapankah gereja pertama kali didirikan?",
    answer: "Pada hari Pentakosta",
  },
  {
    question: "Sebutkan Bahasa asli Kitab Perjanjian Lama?",
    answer: "Ibrani",
  },

  {
    question: "Sebutkan bahasa asli Kitab Perjanian Baru?",
    answer: "Yunani",
  },
  {
    question: "Apakah nama sistem persembahan bangsa Yahudi?",
    answer: "Persepuluhan",
  },
  {
    question: "Apakah  Yohanes Pembaptis  seorang yahudi seorang Yunari?",
    answer: "Seorang Yahudi",
  },
  {
    question: "Apakah  Tuhan Yesus  hidup  menurut  cara Yahudi?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: "Siapakah nama anak  Abraham yang pertama ?",
    answer: "Ismael",
  },
  { question: "Siapakah nama anak Abraham yang kedua?", answer: "Ishak" },
  { question: "Siapakah anak Ishak yang pertama?", answer: "Esau" },
  {
    question: "Dimanakah kitab Wahyu ditulis?",
    answer: "Di Pulau Patmos",
  },
  {
    question:
      "Siapakah saudara  laki-laki  Simon  Petrus  yang juga murid  Tuhan  Yesus?",
    answer: "Andreas",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang menimbulkan huru-hara di Efesus ketika Paulus hendak pergi ke Yerusalem?",
    answer: "Demetrius",
  },
  {
    question:
      "Sebµtkan nama dewa orang kafir yang disembah oleh penduduk Kanaan, ketika bangsa Israel menaklukkannya?",
    answer: "Baal dan Para Asytoret",
  },
  {
    question:
      "Ke  manakah  kedua  murid  Tuhan Yesus  berjalan pada hari kebangkitan Tuhan Yesus?",
    answer: "Ke Emaus",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang dinyatakan oleh Roh Kudus tidak akan  mati sebelum melihat  Mesias, yaitu Kristus?",
    answer: "Simeon",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama perempuan  penjual  kain ungu  dari Tiatira yang percaya pada pemberitaan Paulus ketika Paulus berada di Filipi?",
    answer: "Lidia",
  },
  {
    question:
      "Makanan apakah yang disediakan oleh Allah untuk bangsa Israel pada waktu mereka berada dalam perjalanan menuju ke Kanaan ?",
    answer: "Manna",
  },
  {
    question:
      "Ke kota manakah Yunus diperintahkan Tuhan untuk memberitakan firman ketika mencoba melarikan diri ke Tarsis?",
    answer: "Niniwe",
  },
  {
    question:
      "Siapakah yang membeli Yusuf dari tangan orang Ismael dan kemudian membawanya ke Mesir?",
    answer: "Potifar",
  },
  { question: "Di kota manakah Paulus dilahirkan?", answer: "Tarsus" },
  {
    question: "Siapakah nama anak Daud yang memberontak terhadap Daud?",
    answer: "Absalom",
  },
  {
    question:
      "Siapakah nama nabi yang menegur Daud pada waktu ia telah berzinah dengan Batsyeba?",
    answer: "Natan",
  },
  {
    question: "Siapakah nama pembantu Elisa yang meminta hadiah dari Naaman?",
    answer: "Gehazi",
  },

  {
    question: "Marilah kepada-Ku semua yang letih dan berbeban berat,___?",
    answer: "Aku akan memberi kelegaan kepadamu, Matius 11:28",
  },
  {
    question:
      "Dan Raja itu akan menjawab mereka : Aku berkata kepadamu, sesungguhnya segala sesuatu yang kamu lakukan untuk salah seorang dari saudara-Ku yang paling hina ini,_____?",
    answer: "Kamu telah melakukannya untuk Aku, Matius  25:40",
  },
  {
    question: "Janganlah gelisah hatimu _____?",
    answer: "Percayalah kepada Allah, percayalah juga kepada-Ku, Yohanes 14:1",
  },
  {
    question:
      "Bersukacitalah dalam pengharapan, sabarlah dalam kesesakan,_____?",
    answer: "Dan bertekunlah dalam doa, Roma 12:12",
  },
  {
    question: "Bersukacitalah dengan orang yang bersukacita, dan ________?",
    answer: "menangislah dengan orang yang menangis, Roma 12:15",
  },
  {
    question: "Bertolong-tolonglah menanggung bebanmu! Demikianlah ____?",
    answer: "Kamu memenuhi hukum Kristus, Galatia 6:2",
  },
  {
    question: "Jika kita bertekun,____?",
    answer: "Kita pun akan memerintah dengan Dia, 2 Timotius 2:12",
  },
  {
    question:
      "Ibadah yang murni dan yang tidak bercacat di hadapan Allah Bapa kita, ialah _____?",
    answer:
      "mengunjungi yatim piatu dan janda-janda dalam kesusahan mereka dan menjaga supaya dirinya sendiri tidak dicemarkan oleh dunia, Yakobus 1:27",
  },
  {
    question: "Setiap ranting yang berbuah, dibersihkanNya, ____?",
    answer: "supaya ia lebih banyak berbuah,Yohanes 15:2",
  },
  {
    question: "Mereka harus selalu berdoa dengan,___?",
    answer: "tidak jemu-jemu, Lukas 18:1",
  },
  {
    question:
      "Sebab pemberitaan tentang salib memang adalah ____  bagi mereka yang binasa, tetapi bagi kita yang diselamatkan pemberitaan itu adalah ___?",
    answer: "kebodohan, kekuatan Allah, I Korintus 1:18",
  },
  {
    question: "Mendekatlah kepada Allah, ___?",
    answer: "dan Ia akan mendekat kepadamu, Yakobus 4:8",
  },
  {
    question: "Hendaklah ia memintanya dalam iman, dan ___",
    answer: "sama sekali jangan bimbang, Yakobus 1:6",
  },
  {
    question: "Tetapi tanpa iman ____ ?",
    answer: "tidak mungkin orang berkenan kepada Allah, Ibrani 11:6",
  },
  {
    question:
      "Iman adalah dasar dari segala sesuatu yang kita harapkan dan ____ ?",
    answer: "bukti dari segala sesuatu yang tidak kita lihat, Ibrani 11:1",
  },
  {
    question: "Doa orang yang benar, bila dengan yakin didoakan ___ ?",
    answer: "sangat besar kuasanya, Yakobus 5:16",
  },

  {
    question: "Carilah Tuhan selama Ia berkenan ditemui ___ ?",
    answer: "berserulah kepada-Nya selama Ia dekat, Yesaya 55:6",
  },
  {
    question: "Sebab di mana dua atau tiga orang berkumpul dalam Nama-Ku,___ ?",
    answer: "di situ Aku ada di tengah-tengah mereka, Matius 18:20",
  },
  {
    question: "Dan sekarang, mengapa engkau masih ragu-ragu?, Bangunlah ___ ?",
    answer:
      "berilah dirimu dibaptis dan dosa-dosamu disucikan sambil berseru kepada nama Tuhan Kisah Para Rasul 22:16",
  },
  {
    question: "Marilah, baiklah kita berperkara Firman Tuhan _____?",
    answer:
      "meskipun dosamu merah seperti kermizi akan menjadi putih seperti salju, Yesaya 1:18",
  },
  {
    question: "Aku datang bukan untuk memanggil orang benar,___?",
    answer: "tetapi orang berdosa supaya mereka bertobat, Lukas 5:32",
  },
  {
    question:
      "Sebab anak manusia datang untuk mencari dan menyelamatkan yang hilang,____?",
    answer: "dan menyelamatkan yang hilang, Lukas 19:10",
  },
  {
    question:
      "Sebab Allah mengutus AnakNya ke dalam dunia bukan untuk menghakimi dunia ____?",
    answer: "melainkan untuk menyelamatkannya oleh Dia, Yohapes 3:17",
  },
  {
    question: "Karena semua orang telah berbuat dosa,dan ___?",
    answer: "telah kehilangan Kemuliaan Allah,Roma 3:23",
  },
  {
    question: "Karena dengan hati orang percaya dan dibenarkan___?",
    answer: "dan dengan mulut orang mengaku dan diselamatkan, Roma 10:10",
  },
  {
    question: "Sebab tidak ada seorang pun yang dibenarkan ___?",
    answer: "oleh karena melakukan hukum taurat, Galatia 2:16",
  },
  {
    question: "Karena ___ kamu diselamatkan oleh ___ ?",
    answer: "kasih karunia,iman, Filipi 2:12",
  },
  {
    question: "Tetaplah kerjakan keselamatanmu dengan ____ ?",
    answer: "takut dan gentar, Filipi 2:12",
  },
  {
    question: "Bagaimanakah kita akan luput, jikalau ___ ?",
    answer: "kita menyia-nyiakan keselamatan yang sebesar itu,Ibrani 2:3",
  },
  {
    question: "Pada hari ini, jika kamu mendengar suara-Nya,___?",
    answer: "janganlah keraskan hatimu, Ibrani 4:7",
  },
  {
    question:
      "Aku berkata kepadamu, sesungguhnya jika kamu tidak bertobat, dan menjadi seperti anak kecil ini ___ ?",
    answer: "kamu tidak akan masuk ke dalam Kerajaan orga, Matius 18:3",
  },
  {
    question: "Jika seorang ___, ia tidak dapat melihat Kerajaan Allah ?",
    answer: "tidak dilahirkan kembali, Yohanes3:3",
  },
  {
    question: "Apa yang dilahirkan dari daging, adalah daging, dan ___ ?",
    answer: "apa yang dilahirkan oleh Roh adalah Roh, Yohanes 3:6",
  },

  {
    question: "Setiap orang yang percaya kepada-Nya tidak binasa, ___ ?",
    answer: "melainkan beroleh hidup -yang kekal, Yohanes 3:16",
  },
  {
    question:
      "Bertobatlah dan ___ dalam nama Yesus Kristus untuk ____ , maka kamu akan menerima kazunia Roh Kudus?",
    answer:
      "hendaklah kamu masing-masing memberi dirimu dibaptis; pengampunan dosamu, Kisah Para Rasul 2:38",
  },
  {
    question:
      "Akulah kebangkitan dan hidup; barangsiapa yang percaya kepada-Ku, ___?",
    answer: "ia akan hidup, walaupun ia sudah mati, Yohanes 11:25",
  },
  {
    question:
      "Sebab aku mempunyai keyakinan yang kokoh dalam Injil, karena Injil adalah ___ setiap orang yang percaya, pertama-tama orang Yahudi, tetapi juga orange Yunani?",
    answer: "Kekuatan Allah yang menyelamatkan, Roma 1:16",
  },
  {
    question:
      "Kami memberitakan Kristus yang disalibkan ___ dan untuk orang-orang yang bukan Yahudi suatu kebodohan?",
    answer: "untuk orang-orang Yahudi suatu batu sandungan, I Korintus 1:23",
  },
  {
    question:
      "yang bodoh dari Allah lebih besar hikmatnya daripada manusia, dan yang lemah ___ ?",
    answer: "dari Allah lebih kuat daripada manusia, I Korintus 1:25",
  },
  {
    question:
      "Apa yang tidak pernah dilihat oleh mata, dan tidak pernah didengari oleh telinga, dan yang tidak pernah timbul di dalam hati manusia ___ ?",
    answer:
      "semua yang disediakan Allah untuk mereka yang mengasihi Dia, I Korintus 2:9",
  },
  {
    question: "Satu Tuhan, satu iman ___ ?",
    answer: "satu baptisan, Efesus 4:5",
  },
  {
    question:
      "Bukan yang masuk ke dalam mulut yang menajiskan orang, melainkan ___ itulah yang menajiskan orang ?",
    answer: "yang keluar dari mulut, Matius 15:11",
  },
  {
    question: "Bukankah kita telah mati bagi dosa, ___ ?",
    answer: "Bagaimanakah kita masih dapat hidup di dalamnya, Roma 6:2",
  },
  {
    question:
      "Sebab itu hendaklah dosa jangan berkuasa lagi di dalam tubuhmu yang fana, supaya ___ ?",
    answer: "kamu jangan lagi menuruti keinginannya, Roma 6:12",
  },
  {
    question:
      "Hai manusia, telah diberitahukan kepadamu apa yang baik_ Dan apakah yang dituntut Tuhan daripadamu: ___ ?",
    answer:
      "Selain berlaku adil, mencintai kesetiaan dan hidup dengan rendah hatidi hadapan Allahmu, Mikha 6:8",
  },
  {
    question:
      "Kamu mengingini sesuatu, tetapi kamu tidak memperolehnya, lalu kamu membunuh; kamu iri hati tetapi kamu tidak mencapai tujuanmu, lalu kamu bertengkar dan kamu berkelahi. Kamu tidak memperoleh apa-apa, karena ___ ?",
    answer: "kamu tidak berdoa, Yakobus 4:2",
  },

  {
    question:
      "Kamu berdoa juga, tetapi kamu tidak menerima apa-apa, karena ____ ?",
    answer:
      "kamu salah berdoa, sebab yang kamu minta itu hendak kamu habiskan untuk memuaskan hawa nafsumu, Yakobus 4:3",
  },
  {
    question:
      "Jadi jika seorang tahu bagaimana ia harus berbuat baik, tetapi ia tidak melakukannya, ____ ?",
    answer: "ia berdosa, Yakobus 4:17",
  },
  {
    question: "Dan ampunilah kesalahan kami, ____ ?",
    answer:
      "seperti kami juga mengampuni orang yang bersalah kepada kami, Matius 6:12",
  },
  {
    question: "Dosa ialah  ____ ?",
    answer: "pelanggaran hukum Allah, I Yohanes 3:4",
  },
  {
    question:
      "Jika seorang berbuat dosa, kita mempunyai seorang pengantara kepada Bapa, yaitu____ ?",
    answer: "Yesus Kristus yang adil, I Yohanes 2:1",
  },
  {
    question:
      "Aku akan mengadakan permusuhan antara engkau dan perempuan ini, antara keturunanmu dan keturunannya  ____ ?",
    answer:
      "keturunannya akan meremukkan kepalamu dan engkau akan meremukkan tumitnya, Kejadian 3:15",
  },
  {
    question: "Karena akar segala kejahatan ialah ___?",
    answer: "cinta uang, I Timotius 6:10",
  },
  {
    question: "Pada mulanya adalah Firman ____ ?",
    answer:
      "Firman itu bersama-sama dengan Allah dan Firman itu adalah Allah, Yohanes 1:1",
  },
  {
    question: "Jangan kamu menghakimi, ___ ?",
    answer: "supaya kamu tidak dihakimi, Matius 7:1",
  },
  {
    question: "Tuaian memang banyak ____ ?",
    answer: "tetapi pekerja sedikit, Matius 9:37",
  },
  {
    question: "Tetapi yang kesukaannya ialah Taurat Tuhan dan ____ ?",
    answer: "yang merenungkan Taurat itu siang dan malam, Mazmur 1:2",
  },
  {
    question: "Siapa bertelinga, ___ ?",
    answer: "hendaklah ia mendengar, Matius 11:15",
  },
  {
    question: "Langit dan bumi akan berlalu, tetapi ___ ?",
    answer: "perkataan-Ku tidak akan berlalu, Markus 13:31",
  },
  {
    question: "Dan kamu akan mengetahui kebenaran ____ ?",
    answer: "kebenaran itu akan memerdekakan kamu, Yohanes 8:32",
  },
  {
    question:
      "Orang-orang Yahudi di kota itu lebih baok hatinya daripada orang-orang Yahudi di Tesalonika, karena mereka menerima firman itu dengan segala kerelaan hati dan ____ ?",
    answer:
      "setiap hari mereka menyelidiki Kitab Suci untuk mengetahui apakah semuanya itu benar demikian, Kisah Para Rasul 17:11",
  },
  {
    question: "Jadi iman dari pendengaran dan ___ ?",
    answer: "pendengaran oleh Firman Kristus, Roma 10:17",
  },

  {
    question:
      "Tetapi sekalipun kami atau seorang malaikat dari sorga yang memberitakan kepada kamu suatu injil yang berbeda dengan Injil yang telah kami beritakan kepadamų, _____ ?",
    answer: "terkutuklah dia, Galatia 1:8",
  },
  {
    question: "Dan terimalah ketopong keselamatan, dan pedang Roh, _____ ?",
    answer: "yaitu firman Allah, Efesus 6:17",
  },
  {
    question:
      "Usahakanlah supaya engkau layak di hadapan Allah sebagai seorang pekerja yang tidak usah malu _____ ?",
    answer:
      "yang berterus terang memberitakan perkataan kebenaran itu, 2 Timotius 2:15",
  },
  {
    question: "Segala tulisan yang dilhamkan Allah, memang bermanfaat _____ ?",
    answer:
      "untuk mengajar, untuk menyatakan kesalahan, untuk memperbaiki kelakuan dan untuk mendidik orang dalam kebenaran, 2 Timotius 3:16",
  },
  {
    question: "Sebab firman Allah hidup dan kuat_____ ?",
    answer: "lebih tajam dari pedang bermata dua mana pun, Ibrani 4:12",
  },
  {
    question:
      "Sebab tidak pernah nubuat dihasilkan oleh kehendak manusia, tetapi oleh _____ ?",
    answer:
      "dorongan Roh Kudus orang-orang berbicara atas nama Allah, 2 Petrus 1:21",
  },
  {
    question: "Aku menanam, Apolos menyiram, tetapi  _____ ?",
    answer: "Allah yang memberi pertumbuhan, I Korintus 3:6",
  },
  {
    question:
      "Demikianlah tinggal ketiga hal ini, yaitu iman, pengharapan dan kasih, _____ ?",
    answer: "dan yang paling besar di antaranya ialah kasih, I Korintus 13:13",
  },
  {
    question:
      "Hai saudara-saudara yang kukasihi, ingatlah hal ini setiap orang hendaklah cepat untuk _____ ?",
    answer:
      "mendengar, tetapi lambat untuk berkata-kata, dan juga lambat untuk marah, Yakobus 1:19",
  },
  {
    question:
      "Sebab barangsiapa menuruti seluruh hukum itu, tetapi mengabaikan satu bagian daripadanya, _____ ?",
    answer: "ia bersalah terhadap seluruhnya, Yakobus 2:10",
  },
  {
    question:
      "Demikian juga halnya dengan iman,Jika iman itu tidak disertai perbuatan, _____ ?",
    answer: "maka iman itu pada hakekatnya adalah mati, Yakobus 2:17",
  },
  {
    question: "Engkau percaya, bahwa hanya ada satu Allah saja _____ ?",
    answer:
      "Itu baik! Tetapi setan-setan pun juga percaya akan hal itu dan mereka gemetar, Yakobus 2:19",
  },
  {
    question: "Lawanlah Iblis, maka _____ ?",
    answer: "ia akan lari daripadamu, Yakobus 4:7",
  },
  {
    question: "Seperti tubuh tanpa roh adalah mati, demikian jugalah ____?",
    answer: "iman tanpa perbuatan-perbuatan adalah mati, Yakobus 2:26",
  },

  {
    question:
      "Siap sedialah pada segala waktu untuk memberi pertanggungan jawab kepada tiap-tiap orang yang meminta pertanggungan jawab dari kamu tentang ____?",
    answer: "pengharapan yang ada padamu, I Petrus 3:15",
  },
  {
    question: "Jika orang benar hampir-hampir tidak diselamatkan,____?",
    answer:
      "apakah yang akan terjadi dengan orang,fasik dan orang berdosa? I Petrus 4:18",
  },
  {
    question:
      "Karena itu bagi mereka adalah lebih baik, jika mereka tidak pernah mengenal jalan kebenaran daripada mengenalnya, tetapi ____?",
    answer:
      "kemudian berbalik dari perintah kudus yang disampaikan kepada mereka, 2 Petrus 2:21",
  },
  {
    question: "Tuhan tidak lalai menepati janji-Nya____?",
    answer:
      "sekalipun ada orang yang menganggapnya sebagai kelalaian, 2 Petrus 3:9",
  },
  {
    question: "Korban anak domba Paskah menggambarkan____?",
    answer: "kematian Kristus sebagai Korban bagi dosa-dosa kita",
  },
  {
    question: "Bait Suci menggambarkan ____? dalam Perjanjian Lama?",
    answer: "gereja",
  },
  {
    question: "Takhta Daud menggambarkan ____? dalam Perjanjian Baru?",
    answer: "Kerajaan Kristus",
  },
  {
    question: "Melkisedek menggambarkan pelayanan Kristus sebagai ____?",
    answer: "Imam",
  },
  {
    question: "Yosua melambangkan perkerjaan Kristus dalam ____?",
    answer: "memimpin kita memasuki Tanah Perjanjian",
  },
  {
    question: "Siapakah yang dapat menjadi imam dalam jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Semua anggota jemaat",
  },
  {
    question:
      "Sebutkan empat panggilan yang diberikan kepada anggota jemaat yang mula-mula?",
    answer: "Orang Kristen, orang kudus, saudara, murid",
  },
  {
    question: "Kapankah jemaat yang mula-mula mengadakan persekutuan?",
    answer: "Pada hari Tuhan atau pada hari pertama setiap minggu",
  },
  {
    question:
      "Jemaat yang mula-mula dikenal dengan beberapa  sebutan, Sebutkan tiga diantaranya?",
    answer: "Jemaat Kristus, Jemaat Allah, tubuh Kristus",
  },
  {
    question:
      "Menurut perkataan Petrus dalam Kisah Para Rasul 2:38, dua syarat untuk memperoleh keselamatan, ialah ____?",
    answer: "bertobat dan dibaptis",
  },
  {
    question: "Nabi yang menerima jubah dari nabi yang lain ialah ____?",
    answer: "Elisa",
  },
  {
    question:
      "Yang menjaga Taman Eden setelah manusia jatuh ke dalam dosa dan diusir ke luar Taman Eden adalah ____?",
    answer: "malaikat dan pedang yang bernyala-nyala",
  },
  { question: "Taman Eden dialiri____?", answer: "sebuah sungai" },
  {
    question: "Pohon yang dilarang dimakan oleh manusia ialah ____?",
    answer: "pohon pengetahuan yang baik dan jahat",
  },
  {
    question: "Nama-nama lain untuk Tanah Palestina ialah____?",
    answer: "Kanaan, Tanah Suci atau Tanah Perjanjian",
  },

  {
    question: "Kejahatan yang dilakukan oleh Ananias dan Safira ialah ____?",
    answer: "mendustai Roh Kudus",
  },
  {
    question: "Sebutkan nama kedua belas murid Tuhan Yesus ____?",
    answer:
      "Simon Petrus, Andreas, Yakobus anak Zebedeus, Yohanes, Filipus, Bartolomeus Matius, Tomas, Tadaus, Yakobus (anak Alfeus), Simon orang Zelot, Yudas Iskariot",
  },
  {
    question:
      "Dua rasul yang tidak tercantum namanya dalam kedua belas murid Tuhan Yesus ketika ia masih melayani di dunia adalah ____?",
    answer: "Paulus dan Matias",
  },
  {
    question: "Kitab Kisah Para Rasul dialamatkan kepada ____?",
    answer: "Teofilus",
  },
  {
    question:
      "Kitab ini ditulis oleh seorang dokter yang namanya sama dengan nama kitab ini ____?",
    answer: "Lukas",
  },
  {
    question: "Murid-murid yang paling dekat dengan  Tuhan Yesus ialah ____?",
    answer: "Petrus, Yakobus, Yohanes",
  },
  {
    question: "Dua kota yang dihancurkan dengan api dan belerang ialah____?",
    answer: "Sodom dan Gomora; Tirus dan Sidon",
  },
  {
    question: "Hukuman yang diterima oleh Ananias dan Safira ialah____?",
    answer: "kematian",
  },
  {
    question: "Nama ketiga belas surat Paulus ialah ____?",
    answer:
      "Roma, 1 & 2 Korintus, Galatia, Efesus, Filipi, Kolose, 1 & 2 Tesalonika, 1 & 2 Timotius, Titus, Filemon",
  },
  {
    question: "Kitab-kitab yang ditulis oleh Musa ialah ____?",
    answer: "Kejadian, Keluaran, Imamat, Bilangan, dan Ulangan",
  },
  {
    question: "Kitab-kitab yang ditulis oleh Yohanes ialah ____?",
    answer: "Injil Yohanes, 1 & 2 & 3 Yohanes, Wahyu",
  },
  {
    question: "Kitab yang isinya sebagian besar ditulis oleh Daud ialah ____?",
    answer: "Mazmur",
  },
  {
    question:
      "Dua tokoh Alkitab yang mempunyai saudara bernama Yakobus ialah ____?",
    answer: "Yohanes dan Yesus",
  },
  {
    question: "Keadaan manusia pada waktu diciptakan Allah____?",
    answer: "tak berdosa",
  },
  {
    question:
      "Dua peristiwa yang terjadi tak lama setelah manusia jatuh ke dalam dosa ialah ____?",
    answer: "manusia diusir dari Taman Eden dan air bah",
  },
  {
    question: "Sejak siapakah jaman perjanjian dimulai?",
    answer: "Abraham",
  },
  {
    question: "Janji Allah kepada Abraham menghasilkan ____?",
    answer: "iman",
  },
  {
    question:
      "Pada jaman Musa, hubungan manusia dengan Allah diatur oleh ____?",
    answer: "hukum",
  },
  {
    question: "Orang yang percaya kepada Kristus berada di bawah ____?",
    answer: "kasih karunia",
  },
  {
    question: "Pada jaman sekarang umat Allah disebut ____?",
    answer: "orang Kristen",
  },
  {
    question: "Sebelum Kristus, umat Allah disebut ____?",
    answer: "bangsa Israel",
  },

  {
    question: "Perjamuan Kudus diadakan untuk memperingati ______ ",
    answer: "Korban Kristus, kedatangan-Nya yang kedua kali",
  },
  {
    question:
      "Sikap orang Kristen terhadap mereka yang memaksa berjalan satu mil seharusnya ialah ______",
    answer: "berjalan bersamanya sejauh dua mil",
  },
  {
    question:
      "Kitab Injil yang paling unik dan berbeda dengan ketiga kitab Injil yang lain ialah ______ Jelaskan! ",
    answer: "Yohanes",
  },
  {
    question:
      "Salah satu syarat untuk memperoleh pengampunan Allah ialah ______",
    answer: "mengampuni orang lain",
  },
  {
    question: "Berapa orangkah yang diselamatkan dari air bah? ______ ",
    answer: "delapan orang",
  },
  {
    question:
      "Tanda yang diberikan oleh Allah bahwa Ia tidak akan menghukum dunia ini lagi dengan air bah ialah ______ ",
    answer: "pelangi",
  },
  {
    question: "Siapakah imam besar Israel yang pertama ______",
    answer: "Harun",
  },
  {
    question: "Imam Besar yang terakhir ialah ______",
    answer: "Kristus",
  },
  {
    question:
      "Hukum Kristus tentang bagaimana, menjadi yang terbesar ialah ______ ",
    answer: "Barangsiapa ingin menjadi besar, hendaklah ia menjadi pelayan",
  },
  {
    question: "Hukum Kristus mengenai kehidupan ialah ______",
    answer:
      "Siapa yang mau menyelamatkan nyawanya, akan kehilangan nyawanya dan siapa yang kehilangan nyawanya karena nama Kristus, akan memperolehnya kembali",
  },
  {
    question: "Barangsiapa yang mau mengikut Yesus, ia harus ______ ",
    answer: "menyangkal dirinya, memikul salibnya dan mengikut Dia",
  },
  {
    question: "Manusia diciptakan oleh ______ dari ______",
    answer: "Allah, debu tanah",
  },
  {
    question:
      "Manusia pertama menerima hidup ketika ______ dan ia menjadi ______",
    answer: "Allah menghembuskan nafas ke dalam hidungnya, makhluk yang hidup",
  },
  {
    question:
      "Dalam Perjanjian Lama orang yang menggambarkan Kristus sebagai pengantara ialah______ ",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question:
      "Apakah penjelasan yang diberikan Harun kepada Musa tentang pembuatan anak lembu emas itu ______ ",
    answer:
      "Mereka memberikan emas itu kepadaku dan aku melemparkannya ke dalam api, dan keluarlah anak lembu ini, Keluaran 32:24",
  },
  {
    question: "Dewa yang dilawan oleh Elia di Gunung Karmel ialah ______ ",
    answer: "Baal",
  },
  {
    question: "Bangsa Israel mengelilingi tembok Yerikho sebanyak ______ ",
    answer: "tujuh kali",
  },
  {
    question:
      "Teman dekat dari ketiga pemuda yang dibuang ke dalam dapur api yang menyala itu ialah ______ ",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question:
      "Ratu yang rela mati demi keselamatan seluruh bangsa Yahudi ialah ______",
    answer: "Ester",
  },
  {
    question: "Nabi yang dikenal sebagai orang Tisbe ialah ______",
    answer: "Elia",
  },
  {
    question: "Nabi yang berkepala botak ialah______ ",
    answer: "Elisa",
  },
  {
    question:
      "Marilah kepada-Kų, semua yang ______ dan______, Aku akan memberi______ kepadamu ? ",
    answer: "letih lesu; berbeban berat; kelegaan; Matius 11:28",
  },
  {
    question: "Manusia hidup bukan dari ______, tetapi dari setiap ______ ",
    answer: "roti saja; firman yang keluar dari mulut Allah, Matius 4:4",
  },
  {
    question:
      "Berbahagialah orang yang miskin di hadapan Allah, karena merekalah yang ______ ",
    answer: "empunya Kerajaan Surga, Matius 5:3",
  },
  {
    question:
      "Mengapakah engkau melihat ______ di mata saudaramu, sedangkan ______ di dalam matamu tidak engkau ketahui? ",
    answer: "selumbar; balok, Matius 7:3",
  },
  {
    question:
      "Tetapi kamu akan menerima ______ kalau ______ turun ke atas kamu, dan kamu akan menjadi saksi-saksi-Ku di ______ dan di______ dan di ______ dan sampai ke ujung bumi ",
    answer:
      "Kuasa; Roh Kudus; Yerusalem; seluruh Yudea; Samaria, Kisah Para Rasul 1:8",
  },
  {
    question:
      "Tetapi yang dahulu merupakan ______ bagiku, sekarang______ karena Kristus ",
    answer: "keuntungan; kuanggap rugi, Filipi 3:7",
  },
  {
    question:
      "Demikianlah hendaknya ______ bercahaya di depan orang, supaya mereka melihat ______ dan ______ Bapamu yang di surga ",
    answer: "terangmu;perbuatanmu; memuliakan, Matius 5:16",
  },
  {
    question:
      "Setiap orang yang______ perempuan serta ______ sudah berzinah dengan dia di dalam hatinya ",
    answer: "memandang, menginginkannya, Matius 5:28",
  },
  {
    question:
      "Lihat Aku mengutus kamų seperti domba ke tengah-tengah serigala, sebab itu hendaklah kamu ______ seperti ______ dan ______ seperti ______ ",
    answer: "cerdik; ular; tulus; merpati, Matius 10:16",
  },
  {
    question:
      "Musuh yang terakhir, yang dibinasakan oleh Yesus Kristus ialah ______",
    answer: "maut",
  },
  {
    question: "Sengat maut ialah______ dan kuasa dosa ialah ______ ",
    answer: "dosa; hukum Taurat, I Korintus 15:56",
  },
  {
    question:
      "Orang yang ______ tidak kelebihan dan orang yang ______ tidak kekurangan ",
    answer: "mengumpulkan banyak; mengumpulkan sedikit, 2 Korintus 8:15",
  },
  {
    question: "Sebab justru dalam ______  kuasa-Ku ______ ",
    answer: "kelemahanlah; menjadi sempurna, 2 Korintus 12:96",
  },
];
